// SooratINaas.js
const SooratINaas = [
  {
    question: "سورۃ الناس۔۔۔۔۔سورت ہے",
    options: ["مدنی", "مکی"],
    correctAnswer: "مکی",
  },
  {
    question: "سورۃ الناس قرآن کی ۔۔۔۔ نمبر سورت ہے",
    options: ["112", "111", "114", "113"],
    correctAnswer: "114",
  },
  {
    question: "پناہ ایسی ذات سے مانگی جاتی ہے جو ۔۔۔۔۔۔ہو",
    options: ["یا وہ معبود ہو", "یا تو مالک ہو", "یا تو مالک ہو یا اس پر اور سب پر اس کا اقتدار ہو", "تمام جواب درست ہیں"],
    correctAnswer: "تمام جواب درست ہیں",
  },
  {
    question: "مِنۡ شَرِّ الۡوَسۡوَاسِ ۬ۙ الۡخَنَّاسِ کا صحیح ترجمہ ۔۔۔۔ ہے",
    options: [ "پس پردہ رہ کر وسوسہ ڈالنے والے (ابلیس) کے شر سے", "جو لوگوں کے دلوں میں وسوسہ ڈالتا ہے","کہدیجئے: میں پناہ مانگتا ہوں انسانوں کے رب کی","الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "پس پردہ رہ کر وسوسہ ڈالنے والے (ابلیس) کے شر سے",
  },
  {
    question: "الۡوَسۡوَاسِ بار بار کسی کے ذہن میں کوئی۔۔۔۔ڈالنے کے معنوں میں ہے",
    options: ["چال", "اللہ کا رعب", "بری بات", "خدا سے جدائ"],
    correctAnswer: "بری بات",
  },
  {
    question: "شیطان کے وسوسے کے بارے میں کس لئے کہا گیا ہے کہ وہ اس انتظار میں کمین گاہ میں بیٹھا ہوتا ہے؟",
    options: ["انسان کے دل میں بری باتیں ڈالنے کے لئے", "انسان کو ورغلانے کے لئے", "انسان کی عقل پر پردہ ڈالنے کے لئے", "تمام جواب درست ہیں"],
    correctAnswer: "تمام جواب درست ہیں",
  },
  {
    question: "ہ بات ہم نے بیشتر دیکھی ہے کہ دیانتدار لوگ کسی خلاف شریعت کام کا ارتکاب کرتے ہیں تو اس کے جواز کے لیے کس طرح کی توجیہات کرتے ہیں؟",
    options: ["بعد از ظہر", "توجیہات", "وسوسۂ خناس", "بعد از شام"],
    correctAnswer: "وسوسۂ خناس",
  },
  {
    question: "صُدُوۡرِ سے مراد کیا ہوتا ہے؟",
    options: ["نفوس و ارواح", "فکر و شعور", "جادو", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    question: "انسان اور جنات دونوں میں ۔۔۔۔۔ صفت ہوتے ہیں",
    options: ["اچھے", "برے", "خناس", "تمام جواب درست ہیں"],
    correctAnswer: "خناس",
  },
  {
    question: "الَّذِیۡ یُوَسۡوِسُ فِیۡ صُدُوۡرِ النَّاسِ کا صحیح ترجمہ ۔۔۔۔ ہے",
    options: ["جو لوگوں کے ذہنوں کو منتشر کرتا ہے", "جو انسان کو ورغلاتا ہے", "جو لوگوں کے دلوں میں وسوسہ ڈالتا ہے", "جو انسان سے برے کام کرواتا ہے"],
    correctAnswer: "جو لوگوں کے دلوں میں وسوسہ ڈالتا ہے",
  },
  {
    question: "مِنۡ شَرِّ الۡوَسۡوَاسِ ۬ۙ الۡخَنَّاسِ کا ترجمہ ۔۔۔۔۔ ہے",
    options: ["جو لوگوں کے دلوں میں وسوسہ ڈالتا ہے", "", "پس پردہ رہ کر وسوسہ ڈالنے والے (ابلیس) کے شر سے", "انسانوں کے شر سے"],
    correctAnswer: "پس پردہ رہ کر وسوسہ ڈالنے والے (ابلیس) کے شر سے",
  },
  {
    question: "قُلۡ اَعُوۡذُ بِرَبِّ النَّاسِ ۙ کا صحیح ترجمہ ۔۔۔ ہے",
    options: [" کہدیجئے: میں پناہ مانگتا ہوں انسانوں کے رب کی", "کہدیجئے میں پناہ مانگتا ہوں شیطان کی", "کہدو کہ میں پناہ مانگتا ہوں برائ سے", "کہدو کہ میں پناہ مانگتا ہوں بدفعلی سے"],
    correctAnswer: " کہدیجئے: میں پناہ مانگتا ہوں انسانوں کے رب کی",
  }
];

export default SooratINaas;
